---
title: ""
weight: 1
bookHidden: true
---


# Théorie: fonctionnalité

<center>
<video width="50%" src="presentation.mp4" type="video/mp4" controls playsinline>
</center>



1. Si on reprend le schéma du MVC de `Ntro`

<center>
    <img width="50%" src="mvc_ntro.png">
</center>

1. Une fonctionnalité est quand on *fait le tour* de la boucle
    * on affiche un modèle
    * l'usager demande à modifier le modèle via une action
    * on envoit un message au dorsal
    * le dorsal capte le message dans une tâche
    * le dorsal modifie le modèle
    * la nouvelle version du modèle est affichée


1. C'est une définition informelle et il va y avoir des variantes

    * une page avec aucune fonctionnalité 
    * une fonctionnalité qui affecte plud d'un modèle, plus d'une vue
    * etc.

1. En `Ntro`, il n'y a pas de concept formel de fonctionnalité

1. C'est simplement important de garder en tête la boucle du MVC


